[飛去中國唔該]東非3600億隻沙漠蝗蟲「越過阿拉伯海」 重創印度16萬公頃農田

東非3600億隻沙漠蝗蟲「越過阿拉伯海」 重創印度16萬公頃農田

[圖]
▲起源於東非的蝗災，現在已經入侵到亞洲的印度。（圖／美聯社）

記者林彥臣／綜合報導

東非國家在今年1月飽受25年來最大蝗災，估計有3600億隻沙漠蝗蟲肆虐，一天就足以吃
掉2500人份的糧食，而現在蝗災已經越過阿拉伯海，入侵亞洲的第一站印度，已經有16.8
萬公頃的農田受害，拉賈斯坦邦（Rajasthan）和古吉拉特邦（Gujarat）受創最嚴重。

根據英國農業雜誌《農民週刊》（farmers weekly）報導，蝗蟲入侵印度農田，超過16.8
萬公頃的農田受害，損失印度33%的農作物，農業部長托馬爾（Narendra Singh Tomar）
指出，旁遮普邦（Punjab）和哈里亞納邦（Haryana）也發現蝗蟲，但是尚未得到作物大
規模受損的報告。

賈沙梅爾（Jaisalmer）蝗蟲預警組織的植物保護官員指出，成年的蝗蟲群去年12月中旬
，經由巴基斯坦進入拉賈斯坦邦，最初希望在一週內驅除，但是直到1月的最後一週，昆
蟲還是繼續吞食農作物，這些蝗蟲利用風向移動，很難制定出徹底消滅的計畫，芥菜、蓖
麻籽、小茴香、油料籽和小麥作物受害最嚴重。

[圖]
▲東非沙漠蝗蟲越過阿拉伯海入侵印度。（圖／翻攝自Google地圖）

自今年年初以來，蝗災一直困擾著非洲之角 （Horn of Africa）地區，聯合國糧食及農
業組織（FAO）將其稱為25年來最嚴重的蝗災，並且擔心接下來已經達到64公里寬的蝗蟲
群，未來會增加到500倍，並對該地區造成嚴重破壞。

FAO表示，預計接下來幾週進入雨季，將會促進植物的生長，預計蝗蟲的數量會在6月達到
高峰，蝗災已經破壞了衣索比亞、肯亞、索馬利亞、吉布地、厄利垂亞的農作物，並且開
始擴散到烏干達和坦桑尼亞，由於糧食不能保持在安全的存量，可能會導致當地發生人道
主義危機。

FAO最近已經研議，在東非部分地區將以配備感測器地圖以及噴霧器的無人機噴灑農藥，
但是沙漠蝗蟲每天可以移動150公里，因此能夠發揮的功效可能有限。

幾時食到嚟大陸

Plague, War , Famine, 最後騎士幾時會嚟

War

飛黎支那又變美食

多多都死

去左秦國北部就不得了

儲定糧。

有喜瑪拉雅山脈擋住，點飛
經孟加拉入秦國機會大啲，但環境同東非已經好唔同

聞到世界末日味道了

我見啲紅媒開始吹到啲蟲要入中國全民食草咁

去鬼國la

中国人：又有蟲食了

3600億隻係咩數目

去到四川就足以毁滅支那

防疫補品

而家草都唔留俾支那人

以為3600隻
3600億

沒事兒，沒事兒，蝗是可以食的

3600億 諗下都覺得好恐怖

中國14億人，每人食幾餐蝗蟲就絕種啦。

入泰國仲唔夠仆街？

不怕你還有黨啊

預言左 2020十大災難之首

入泰國就仆街....第一時間諗起泰國米

有無寫錯數 3600億隻可以滅國啦喎

泰國係東南亞糧食生產大國一出事實影響好大
與此同時支那人口多，係全球糧食進口頭幾肺炎又令農民出唔到去準備播種，一到下半年秋收就
以上純9up

呢d蝗蟲剩係去到東南亞已經好大獲，到時供應少左又大獲，真係攬炒，要知道鄰國d米都要靠進口

鬼國唔係已經奶咗秋行軍蟲啦咩？

咁睇 支那真係福地黎 蝗蟲又冇 豬瘟又唔中佢
次次都係人禍搞到雞毛鴨血

純粹學術研究
如果放養一千萬隻鴨 用生物治理得唔得

希望唔好入泰國

黎中國應該會食晒

未來重會增加500倍? 3600億隻×500?

3600億係咩概念

360,000,000,000隻

我當一隻5cm*1cm^2

總體積係1.8兆cm^3=180萬立方米

大約係城門水塘咁大

蝗蟲咁好味無人捉黎食？

現代十災

fake news

蝗蟲得14億隻

所以你咪話唔蓄定啲糧
大把天災人禍啊

用噴火器燒有冇用

成個城門水塘咁大仲識飛

沙漠蝗恐怖好多 危險性亦係蝗蟲之最 佢地繁殖能力超強會倍增

揸架直升機去斬撚死佢地

哎呀 仆街

3600億沙漠蝗 vs 14億支那蝗

宜家無啦 過多幾個月應該仲少

华农兄弟：兄弟带我们抓了一点蝗虫，油炸一下，真的很好吃

澳洲山火，非洲印度蝗蟲，得返美國可以獨善其身。

點數

係都麻雀

係conquest

古代埃及人放貓, 果陣貓可以捉蟲又唔會食D禾, 所以好崇拜貓一黎可愛

快d到支那求求你

唔駛呀, 支那7成食物靠進口, 佢自己變左工業國家, 去泰國就夠, 不過全個亞洲都會奶野

竟然skip 左中東沙漠飛過海去印度

係咪有GPS 導航聞到陣草味

唔通要學啲阿公阿婆去搶定米先

中國糧食危機有救啦
蝗:有虫食使撚食豬肉

用火槍燒唔得咩？

到時係食返蝗蟲轉頭

蝗蟲食唔食得，唔係話佢哋係草蜢因為群體數量過大變異而成，草蜢食得，蝗蟲應該都可以。

蝗蟲食糧食，人食返蝗蟲

蝗蟲炒飯

就係3600個一億咁多隻

蝗災嚟到
世界：食物冇喇
支那人：食物嚟喇

文中講到話有64公里咁闊

一群都有4500萬

你係大陸都上到連登?

進化做蝗之後已經食唔得

3614億

到時真係異獸戰支那蝗vs非洲蝗

龍捲風

開D 風扇打死佢地得唔得

穿越時空

咪燈啦 一陣唔去點算

進一步令支那惡性通脹升溫

CPI直逼8-10%

而經濟增長GDP下望保4%

人民生活幸福滿滿的

竹鼠佬

開架螺旋槳飛機

貓星人統治地球

支那人每人平均分到257.1隻，當佢地每餐食25隻，都唔夠食11餐，又比支那人食到絕種了

當全世界都封中国人關嘅時候，印度應該要大開中門俾中国人入境。中国人幫手食蝗，印度高溫幫手殺武肺，一舉兩得

用高溫yoga消毒配上恆河水淨化心靈

支那入侵印度，可惡

YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

生物治理用中国人好d

一網打盡

邊撚到大陸

大檸樂
飛到東南亞就真係要搶米

真學術討論嘅話 可以空中噴殺蟲水 一次7000萬

如果真係飛來支那，相信係上帝降十災，因為支那人破壞教堂，毁神象

用美軍果隻laser 狂掃射應該得
人地射飛彈都得

佢哋係食哂喱批蟲⋯

有起碼拉阿珊頂住
去唔到支那既

利申 燈

中國人轉生啦
嚟左印度
中國又贏

支那人油炸

3600/14

64公里係咪足夠cover成個香港？

飛去你身上都驚啦

一隻一蚊都唔夠起東大嶼
東大嶼係三次蝗禍

其實點數到3,600億隻

全中國一日三餐咁食

每餐可以食85隻

你用個長度點cover面積

仲有樹皮

我懷疑蚛蟈人真係唔驚
佢地大把炸蜘蛛，炸蠍子食
咁多蝗蟲嚟到只係為佢地帶嚟大量廉價糧食

點解你地會咁淡定
唔講去唔去到支那
班蝗蟲飛去泰國都夠大獲
到時真係搶米搶到2046

240 倍中國現有人口

庚子年 春牛圖 晚稻無可種

每個支那人一人食257隻已經冇哂

agree

其實佢地點數

吓，可以透露多d嗎，謝謝

今鋪真係要儲糧！

雖然好想佢地去支那
但係覺徥泰國會中招先

西台灣啊

條路高山入，應該去唔到支那
秦國危D

弱弱一問…… 點解唔噴殺蟲水？

食咁少留肚食支共個d?

到左支那一定被食哂，到時蝗蟲絕種了

集氣飛去中國

睇個體積去估算

沒事兒 黨說食蝗有效預防武廢

蝗吃蝗

唔好FF
印度隔離係香港糧倉之秦國

咁到時你覺得香港會點

緬甸 泰國 越南

十災 咁 大鑊

糧食短缺就仆得街

武肺病毒話: 咁少既

等我買多20包米，估計下個月應該可以call agent姐姐睇樓

點解我地無大米？

每隻支那食300隻以型補型

去中國啦 地大物博
中國又富強喎

快啲去到西台灣啦

去唔到支那
而家支那好多烏鴉

要儲糧啦

嚟到支那會俾支那食番轉頭

啱啦印度咁撚多人口 又多強姦犯 死晒就啱啦

結局係全部攬炒

蝗蟲食蝗蟲

一定要去到中蝈一定要去到中蝈

諗起都恐怖

支爆正

十災

支那人快d去捉d同類番去養啦
蛋白質豐富無蝙蝠食頂住先

怪錯搶米個班師奶，原本一早就知仆街

Sir, this way

全部都係貓就正

貿易戰

潛意識將蝗link埋支那人，一開始睇唔明個標題

無

3600億點統計出黎？
1..2..3..4..5..屌亂左再數

蝗蟲一日就絶種

welcome to china

2018中國都發生過蝗災，飛左四個縣就收左皮當地農民靠賣蝗蟲當年更收入增加

3600億隻 食都食死

1隻上身都收皮

你印度醒目既, 傳一傳話食左壯陽/醫肺炎/防肺炎既, 強國人一星期內幫你 KO, 橫掂佢地咩都放到入口

成班問點蚊既香痴係咪中學冇讀bio
不嬲抽一米乘一米面積睇下埋面有幾多隻，再estimate總面積

可能仲會咬人添

入左十幾包米可以食成年

世界末日未呀？
快撚啲啦！

香港啲米都夠香港啲仆街食一個月既

而家有米買好去買返十包八包

應該先用熱感相機影低大量相
抽樣點算相片中每平方米隻數
計算每平方米隻數平均值，即密度

去問生物學家依種蝗一日平均食量
計算一個範圍內植物消耗總重量
(總重量÷食量) ÷範圍 = 估計密度

以上兩者多次抽樣，計算標準值同誤差值

最後用衛星圖得出族群覆蓋面積
覆蓋面積與密度相乘

好煩？隻蝗出現咗咁多年，可能其實一早有人計好咗密度

直入支國啦屌

3600億 vs 14億

繼續食泰國米

支持香港警察全副裝備去滅蝗蟲

佢地由肯亞咁遠都去到印度 一定有方法去到支那國 希望到時突破一兆隻

自雙殘殺咁殘忍

去東北方唔該!!

成日都諗一把大風扇係唔係殺得哂

大陸米係東北，唔洗諗

蝗蟲也是一種符合猶太教規和伊斯蘭飲食法規的食物，常在饑饉下被窮人食用。此外日本的佃煮亦有使用蝗蟲作為食材醃製。蝗蟲營養豐富，肉質鮮嫩，含有高蛋白，是一些國家人民的常吃的食物，外國有把蝗蟲製作成餅乾來食用。

搵1旅士兵開flame thrower 燒 擋唔擋得住?

得一旅會唔會少咗啲
4000億蝗蟲喎 4億都難搞啦

全中國豬都有豬瘟，你噏乜鳩
中國講明放棄處理

唔係每種都食得
睇過片講
不過支那人可能有特例

🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳

儲定米啦

啲人話將草蜢隻腳掃幾個鐘就會變成蝗蟲 係咪真

會jam壞部風扇

我咪話係人禍囉 如果唔係戇鳩鳩支那要鬥氣入啲俄羅斯病豬返嚟 中國邊度有豬瘟
蝗蟲要入中國境內又要跨越 喜馬拉雅山先

真唔真呀

其實香港會點？

出埃及記

我都想知會點

仲有人以為香港人食大陸米？

會點？

到時會唔會20蚊1kg米

屌吹撚到

食唔撚食到咁多野 講緊幾十億人既食糧

又係到抬價

蝗蟲收皮

係啲非州on9 無撚腦先會出事

幾十億人既食糧 要幾多隻先食得晒

點會咁平

吱吱聲*3600億

咁又係 嗰班友分分鐘仲係用緊刀耕火種
對住啲天災邊有還手之力

大陸人真係食蝗蟲的

香港人：2袋25kg米✌🏻

如果飛到秦國都好大鑊

食得 高蛋白質
大陸人食開炸猛

搣左對翼落油炸到卜卜脆
落埋椒鹽同辣椒粉，食到絕種都得

好似話蝗蟲蛋白質仲多過豬肉